許樹昌：未是時候放寬防疫措施

政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌認為，從防控角度看，暫時未是放寬防疫措施的時候，因為現時本港每日新型肺炎確診人數仍維持雙位數，不少都屬來歷不明個案，反映病毒已深入社區。當局將推出的全民檢測計劃，並無家居令配合，如果放寬晚市堂食，會令現時的防控工作成效打折扣。

許樹昌接受本台節目《千禧年代》訪問時說，疫情反覆，明白政府要平衡經濟和市民需要，但早前一度將食肆人數放寬至無上限，市民聚餐導致很多食肆都有確診個案，在禁晚市措施後，食肆的傳播鏈中斷，如果又放寬晚市會存在風險，有利有弊。

他認為，如果政府要放寬晚市，必須執行嚴格規定，例如限定每枱最多2人、進食時間最多1至1.5小時，以及分開送餐收碟人手等，以防止交叉感染。他又認為，如果政府決定放寬酒樓食肆晚市，亦要考慮其他受限聚令影響的行業，要做平衡的決定。

另外，許樹昌說，貨櫃碼頭群組個案爆發或與環境污染有關，而工人上船工作期間，有機會接觸船員或因而受感染。他認為，要暫停碼頭服務的情況複雜，當局應盡快安排人手為碼頭員工採樣，亦應在爆發的位置暫停服務和清潔消毒。

他說無參與全民自願檢測安排的細節討論，但認為最好由醫護人員協助長者和小孩採樣，有服用薄血藥的市民，最好找醫護人員協助採樣。

雖然D所謂專家都係濕鳩

但個政府連問都唔問濕鳩專家

就開呢樣, 開嗰樣

個肺炎一定會有第4波, 第5波爆發

爆到2047都未完

政府：專家食屎啦

其實關啲專家乜事
根本係政府帶頭做19野先
一早肯全面封關，完全唔會有後續既事發生
呢樣又唔肯做，果樣又唔肯做，有咩就搵啲專家咩飛

香港都玩完㗎啦
全部中曬好過

乜都唔做得
經濟死咗啦
0確診咪又係喺到等疫苗救世
平衝經濟緊要

可能政府就係想咁做
用疫情打壓反對聲音

恐懼撚

好呀！

我睇佢個財政儲備捱唔捱得過下年！

呢D就真係攬炒！

一咪奶共, 奶奶奶, 狂奶！

你睇吓台灣, 封關, 全封
安安樂樂！

你睇吓台灣, 封關, 全封
安安樂樂！

你爆到周街都係
最終經濟都係仆街

政府：專家wo 叫佢地食屎啦

你唔爆我點推健康碼！

佢又真係林太

正苦：wfc